@口臭指呼出的气体和口腔吐出的气体都具有令人厌恶的臭味，并被他人嗅到；常给患者造成精神负担，影响社交活动。口臭可以是局部或全身因素引起的生理现象（婴儿口腔带有一种并不令人厌恶的气味，2～5岁幼儿可有带甜味的口臭，月经期、妊娠期和长期情绪失调者可发生不同程度的口臭），也可以是局部（口腔、鼻、咽喉疾病）或全身性疾病的病理表现，神经和精神因素所致的“幻臭”可使患者感到奇臭难忍。#
@牙龈流血#牙龈炎
@舌头或口腔内肿痛#口腔内的局部感染或溃疡
@伴有牙痛症状#龋齿
@每天早晚刷牙不足两次，或者刷牙不当（方法不对或每次刷牙时间不足3分钟）#牙垢和牙缝间残留腐败的食物残屑造成口臭
@装了假牙，但每天早晚没有认真彻底地清刷#假牙托板内或假牙缝间残留腐败的食物残屑及牙垢造成口臭
@刚才用餐时吃过蒜、韭菜、洋葱，或在24小时内喝过酒#这些食物含有挥发性物质，经血管吸收后进入肺，可造成口臭（经过24小时口气可恢复正常）
@吸烟#吸烟一定会造成口臭
@正在发烧#发热性疾病常会有口臭
@有持续性咳嗽，咳脓痰#咳嗽也有可能造成口臭
@伴有咽痛等其他鼻咽部的症状或体征#口臭可由鼻咽部疾病而引起，应去医院诊治
@伴有其他较严重的全身性疾病#应立即去医院诊治，如有机磷农药中毒有酒味、苦杏仁味、蒜样臭味，尿毒症有氨味，糖尿病酮症酸中毒有烂苹果味，肝性脑病有蒜味或尿味，低位畅梗阻呼气中有粪臭
